男女比例失衡 獨居女15年飆九成

要聞港聞兩岸國際娛 樂更多果 籽財 經體 育

男女比例失衡 獨居女15年飆九成

港聞

【本報訊】本港男女比例失衡情況加劇。政府統計處昨公佈《香的女性及男性─主要統計數字》，本港去年女性人口超過364萬，男性逾337萬，男女比例進一步拉闊至去年每1,000名女性對925名男性。獨居女性人數更多達24.35萬，較2001年激增91%。
中大社會工作學系副教授黃於唱指，本港男女比例越趨拉闊，其中一個主因是早年港男內地娶妻，持單程證來港團聚的人士中以女性佔多。去年逾5.7萬人持單程證來港，女性佔近六成，有逾3.4萬人。
撇除外籍家傭，本港去年人口約701萬，女性人口達364萬，佔整體人口52%，較2011年增19.26萬人；男性人口增加7.24萬至337萬人。本港自2006年起出現女多男少情況，當年每1,000名女性對971名男性；去年失衡加劇，每1,000名女性對925名男性。

本港自2006年起出現女多男少情況，去年失衡加劇，每1,000名女性對925名男性。 資料圖片

平均壽命 女長6年

女多男少也反映在獨居生活。本港去年有超過24.35萬名獨居女性，較2001年激增91%，當中近六成是55歲或以上；獨居男性有逾21.5萬人，增幅也有33%。
黃指除人口老化外，男性平均壽命較短，很多時離世後其妻獨自生活；晚年未婚人數亦趨增，令獨居人數上升。另外，本港去年55歲或以上未婚人數達12.74萬，較2001年4.27萬增近兩倍。本港男女平均預期壽命去年創新高，男性為81.3歲，女性則87.3歲。
最低工資實施後，女性勞動人口顯著上升，由2011年的176萬增至去年192.43萬，勞動人口參與率達54.8%，是近15年最高。黃稱因工資上調吸引更多婦女投入職場。惟男女薪酬仍有差距，男性去年收入中位數為1.8萬元，女性僅得1.4萬元。
■記者王家文

獨居女性感到寂寞

香港男仔唔爭氣

多出黎個啲全部老一輩 關後生仔鬼事咩

思想問題

又要懶係男女平等受教育同就業,搵得愈多愈好
又要傳統搵個男仔叻過自己(呢個時候又唔諗男女平等)

矛盾之下可選擇對象就變少

後生明明係男多女少

一個收入高學歷高既男仔有權娶兩個
解決所有問題

收皮拉你

次次呢d報告都特登唔提唔同年齡層既男女比例
明明後生果層就係男多女少

係連登仔成日都唔睇份報告嘅detail位然後就話全部年齡層都係女多男少

點解12年出生率會高左

龍年

d廢老趕住投胎

點解香港女人屌男人買唔到樓
但獨居女反而會升九成
有冇神探解釋下呢個現象

咪講左老夫婦個阿伯死左，阿婆咪變左獨居。

未婚女獨居都可以係租